\selectlanguage{dutch}
\section{Onderzoek}
Het te ontworpen prototype zal moeten werken met de Caliper tool. De tool bestaat uit hoeksverdaaiingssensoren, odometer,
temperatuur- en druk sensoren. De waardes van deze sensoren moeten opgeslagen worden door een bepaalde hardware. Hierin wordt
onderzocht naar de verschillende methodes bij het inlezen en opslaan van de verkregen data. 

\subsection{Globale aanleiding}
'Onderzoeken is het verzamelen van gegevens om een bijdrage te leveren aan de oplossing van een bepaald vraagstuk -
\cite{web:onderzoek_ontwerp}'. Eerder is al genoemd, dat het prototype de signalen van de caliper tool moet inlezen. 
Normaal gesproken is het eenvoudig om de juiste manier te kiezen, maar in dit project moeten minimaal 64 analoge signalen
worden ingelezen. Daarnaast moet het systeem ook in staat zijn om deze sensoren te voeden en de ontvangen data opslaan. 
Het is ook wenselijk dat het systeem bepaalde werktijd kan functioneren, dus er moet onderzoek worden uitgevoerd naar het 
stroomverbruik van het systeem. De kennis op dit moment is onvoldoende voor deze hoofdfuncties en daarom is hiervoor
een onderzoek gestart.

\subsection{Methode van onderzoek}
Het onderzoek zal worden ondersteund met diverse bronnen zoals: artikel, internet, literatuur en de kennis van de experts.
De bronnen zullen geciteerd worden in de vorm van The Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE). 
'IEEE and its members inspire a global community through its highly cited publications, conferences, technology standards, 
and professional and educational activities - \cite{web:ieee}'.
\\\\
Het onderzoek bevat een hoofdvraag die bestaat uit meerdere deelvragen. De deelvragen zullen worden onderzocht en aan het einde
wordt er een conclusie beschreven, waarmee de hoofdvraag uiteindelijk kan worden beantwoord. De bevindingen van het onderzoek
zal als input worden gebruikt bij het kiezen van de componenten.

\subsection{Onderzoek: FPGA versus Microcontroller}
Er is een onderzoek gedaan naar de verschillen tussen de FPGA en de microcontroller. Beide hardware zijn geschikt voor dit project,
maar uiteindelijk is er voor gekozen om de microcontroller te gebruiken. FPGA is een uitstekende hardware die data snel kan inlezen
en verwerken. Daarentegen is er een specifieke programmeertaal voor nodig en voldoende kennis over de structuur van de hardware bij het 
ontwerpen. De student heeft niet voldoende vaardigheid of de juiste kennis om FPGA te toepassen, maar wel over de microcontroller.
De klant heeft de belangstelling voor een prototype dat functioneert naar behoren. Het eindproduct mag later worden ontworpen, of eventueel
geüpgraded worden met de gekozen hardware of een betere hardware.
\\\\
Vanwege deze redenen zal de student verder gaan met de microcontroller en een advies rapport opstellen, bij het eventueel upgraden van de 
hardware. Om de sensoren te voeden met de hoogste efficiëntie, zal hiervoor een switching regulator worden gebruikt. De totale opslag, welke
opgeslagen wordt op een SD-kaart, zal door de totale werktijd van het systeem ruim 20 GB bedragen. Het bemachtigen van de opgeslagen data 
gebeurt via een USB kabel. Het uitgebreid onderzoek kan gevonden worden in de bijlage \ref{bijlage:onderzoek}